施安娜入稟控國泰無理解僱

國泰航空被指以言入罪，今年8月解僱當時為港龍航空空勤人員協會主席的空中服務員施安娜，施安娜今日（27日）正式入稟勞資審裁處，控告資方不合理及不合法解僱，並涉嫌歧視職工會，要求賠償，案件下月中提堂，是逆權運動逾半年來，首名國泰員工因被無理解僱而向公司訴諸法律。據了解，早前因涉及港龍航班氧氣樽洩漏事故而被解僱的其中一名空中服務員，亦準備民事控告國泰無理解僱。

在港龍工作了17年的施安娜，疑因在社交網站發文，今年8月突被國泰解僱。國泰解僱前僅向施展示3幅facebook截圖，要求她確認是否屬於其個人賬戶，她確認後即被炒，施追問原因，公司一直未有交代。該3幅截圖全屬施安娜個人分享，其中一幅是在航機貼上多張便利貼，施寫上「Happy Birthday」慶祝同事生日；另兩張分別是對飛往內地的憂慮，以及對公司高層離任感遺憾。公司此舉被質疑是以言入罪。

施安娜向本報表示，今日已正式入稟勞審處，民事控告國泰不合理及不合法解僱，案件下月中提堂。她表示，公司一直拒絕交代解僱原因，當時她作為工會主席，有合理懷疑公司是因為她的身份，把她解僱，認為事件涉及歧視職工會，而她被炒後，公司只向她發放1個月代通知金及長期服務金，她在港龍工作了17年，原本離職後由45歲起，可獲長達17年的員工機票優惠，並且可繼續享有醫療福利保障，但她被炒後，這些福利全部失去，故要求公司賠償。她又表示，今次提出民事訴訟，會一併爭取復職，但由於復職與否，主動權在僱主手上，故不敢抱太大期望。

除了民事訴訟，施安娜表示，她亦已向勞工處正式投訴國泰涉歧視職工會，希望政府刑事檢控國泰，勞工處早前已派人為她落口供。

另外，國泰港龍航空早前曾發生氧氣樽洩漏事故，資方其後解僱涉事航班兩名空中服務員，據悉，被解僱二人正是負責例行檢查的空服員，其中一人發現漏氣後，找來另一人確認，結果雙雙被炒。施安娜表示，其中一名被炒員工已準備月底正式入稟勞審處，控告資方無理解僱，港龍空勤人員協會將協助有關個案。

【第拾玖期牆紙】毋懼強權

TG :

十卜

做得好！國泰一定要搞，唔可以比白色恐怖成功

告啦
不過法庭可能又有一堆荒謬判詞

拒絕白色恐怖

施小姐

加油!!

推

加油!!!!!!!!!!!!

推 要白色恐怖既企業付出代價

幫手籌旗都要，呢單野做到先例，就會有連鎖效應

瘦啲就勁撚好J。不過加油

告左好過冇告 做左好過冇做

加油

support and respect

跟勞工例國泰輸9成

全部都去告鳩佢啦

lm

和你組工會
─ 成立工會須知速成班

有心唔怕遲！2019年完結前和你組工會！
與其苦思如何貢獻運動，不如坐言起行，組隊成立工會。我哋作為自主工運的一員，責無旁貸為手足講解點樣組工會。

對象：手足、黃底在職人士，有心攪工會
日期：12月30日（一）
時間：7-9pm
地點：油麻地彌敦道557-559號永旺行7樓

點樣成立工會？要唔要同政府註冊？係咪好麻煩？
拆解常見疑難和問題，避免半途而廢！
相關法例須注意事宜，仲有填寫文件+ sample章程簡介

講者：資深工會組織者

以光復職場為目標，走在邁向三罷的大道上，手足來建立黃絲工會吧！

查詢電話: 27708668
網上報名:

職工盟勞工事務委員會呈獻

支持!! 告鳩個仆街共產國泰!

Push

告柒國泰狗

有冇人update下隻篤灰狗乸飛唔飛到韓國

G持眾籌都要打

告死佢

push

做得好

支持！！！

終於

支持

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

幫手推上熱門

德國聯署要人！倒數四日！但得一萬人咋！

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

加油，推

good

一早要告！！！
支持！

告佢老母

告！往死裏告

唔夠錢我課金

要集資出聲

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

支持 煲大佢

推加油

法律戰

Agree
但民事而且入硬

每一間被以言炒人既公司開波了

職工盟可唔可以做多一步
收集個案 大規模告

要課金即管開聲！

屌
支持
推爆佢
國泰玩白色恐怖
其實比360 同埋美心呢啲嘴炮仆街幾倍
更加值得裝修

全世界民事訴訟

Push
兄弟爬山

加油!!!!

記唔記得有隻國泰篤灰狗乸 回吓帶先啦

和你SHOP【和理非需要JOIN人組隊】
唔好浪費200萬人的威力! 重要係，唔使再送頭!

用search engine

支持！！！！！！！

曱近平

紅官點會畀你贏。

一定要！

撐，要眾籌我會捐些少錢

勞資審裁處邊駛錢

好 支持

唔知係咪同黃絲同事相處得好融洽呢

支持手足

撐你

加油啊 香港人

支持 推

告死D奶共狗

支持施安娜
大家行動上都要支持
認住呢d品牌

黃色經濟戰 -
「Anywhere But China 黃色商品」第一批名單出爐！

====================

【和你食】九龍區 - 中餐/茶記篇 - post你食過的黃店

pish

借一借位 最新差35000 人
呢條係新 唔係上星期簽夠個條 好多人未簽
（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》

#776 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

睇人地幾緊張 大家幫幫手 30/12 截數 最後3日
———
1.1 維園見

Sienna

得返4日
一個文宣po都冇？
入嚟同我推爆佢

#101 #民陣 #遊行 #民陣元旦大遊行
【民陣元旦大遊行】
毋忘承諾，並肩同行
日期：2020年1月1日 （三）
時間：14:00
路線：維園中央草坪 至 遮打道行人專用區

【推上熱門】我要元旦有200萬人出嚟

我就係要呢啲

鋤得入就可見到三罷署光

識做

if眾籌一定撐！！！！！

光復航空界！

Support

做得好、支持

呢單一定要支持， 唔好諗住大企業政治辭退人無後果

要抵制國泰既話可以抵制Asia mile

Asia Mile係國泰另一個主要收入來源
你睇下佢同咗多公司銀行合作就知

好

g持

9月已email去cut咗

Anything we can help?

國泰正仆街

阻止企業白色恐怖

支持！

要唔要眾籌

支持！！

G chi

施小姐加油

感謝你不怕麻煩不畏強權

為香港人樹立榜樣